<resources>
        <string name="app_name">Yemek Tarifleri Uygulaması</string>
        <string name="get_started">Başlamak</string>
        <string name="make_it_easier_for_you_in_the_cooking_process">Yemek yapma sürecinde size yardımcı olur</string>
        <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
        <string name="hello_blank_fragment">Merhaba boş fragman</string>
        <string name="search">Ara</string>
        <string name="baking">Fırınlama</string>
        <string name="pancakes_with_custard">Kremalı Pankek</string>
        <string name="easy">Kolay</string>
        <string name="_4_steps">4 adım</string>
        <string name="_4_8">4.8</string>
        <string name="_160_kcal">160 kalori</string>
        <string name="_16_00">16:00</string>
        <string name="fruity_pancakes">Meyveli Pankek</string>
        <string name="ingridients">Malzemeler</string>
        <string name="ingredients">İçerikler</string>
        <string name="milk">Süt</string>
        <string name="start_cooking">Pişirmeye Başla</string>
        <string name="how_to_cook">Nasıl pişirilir</string>
        <string name="step_1_dsadsa">Adım 1: dsadsa</string>
        <string name="finish">Bitir</string>
        <string name="dessert">Tatlı</string>
        <string name="salads">Salatalar</string>
        <string name="snack">Ara Sıcak</string>
        <string name="chocolatecake">Çikolatalı Kek</string>
        <string name="hard">Zor</string>
        <string name="cheesecake">Cheesecake</string>
        <string name="medium">Orta</string>
        <string name="classic_chocolate_cake">Klasik Çikolatalı Kek</string>
        <string name="homemade_bread">Ev Yapımı Ekmek</string>
        <string name="cucumber_and_tomato_salad">Salatalık ve Domates Salatası</string>
        <string name="caesar_salad">Caesar Salatası</string>
        <string name="chips">Cips</string>
        <string name="step7_chips">Adım 7: Servis Yapın ve Keyfini Çıkarın</string>
        <string name="info_chips">Patates cipsleri soğuduktan sonra, onları lezzetli ev yapımı bir atıştırmalık veya yan yemek olarak servis yapın. Onları düz veya favori sosunuz veya sosunuzla birlikte afiyetle yiyebilirsiniz.</string>
        <string name="info_chips6">Cipsleri fırından çıkarın ve hala sıcayken üzerlerine tuz serpin. Cipslerin gevrekliğini korumak için cipsleri tel ızgara üzerinde soğumaya bırakın.</string>
        <string name="chips_step6">Adım 6: Soğutun ve Baharatlayın</string>
        <string name="chips_step5">Adım 5: Fırında Pişirme</string>
        <string name="chips_info_5">Fırını önceden ısıtın ve patates cipsleri altın rengi olana kadar yaklaşık 15-20 dakika pişirin. Dilimlerinizin kalınlığına bağlı olarak pişirme süreleri değişebilir, bu nedenle onlara dikkat edin.</string>
        <string name="chips_info_4">Kolay temizlik için fırın tepsilerinden bir veya daha fazlasını yağlı kağıt veya silikon fırın matı ile kaplayın. Baharatlı patates dilimlerini fırın tepsilerinin üzerine tek bir katmanda düzenleyin. Dengeli pişirme sağlamak için üst üste gelmemelerini sağlayın.</string>
        <string name="chips_step4">Adım 4: Fırın Tepsi Üzerine Dizmek</string>
        <string name="chips_step3">Adım 3: Cipsleri Baharatlamak</string>
        <string name="chips_step2">Adım 2: Patatesleri Hazırlamak</string>
        <string name="chips_step1">Adım 1: Fırını Önceden Isıtın</string>
        <string name="chips_info1">Fırınızı 400°F (200°C) sıcaklığa önceden ısıtın.</string>
        <string name="chips_info2">Patatesleri kir ve kalıntıları temizlemek için iyice yıkayın. Dokuları ve lezzet katmak için kabuklarını bırakabilirsiniz. Keskin bir bıçak veya mandolin dilimleyici kullanarak patatesleri çok ince dilimlere kesin. Ne kadar ince keserseniz, cipsleriniz o kadar çıtır olur.</string>
        <string name="chips_info3">Patates dilimlerini büyük bir kaseye koyun. Üzerlerine zeytinyağı gezdirin ve eşit şekilde kaplayacak şekilde karıştırın. İstediğiniz baharatları cipslerin üzerine serpebilir ve karıştırabilirsiniz.</string>
        <string name="ceaser_salat_step1">Adım 1: Caesar Sosu Yapın</string>
        <string name="ceaser_salat_step2">Adım 2: Krutonları Hazırlayın</string>
        <string name="ceaser_salat_step3">Adım 3: Salatayı Hazırlayın</string>
        <string name="ceaser_salat_step4">Adım 4: Sosu Ekleyin</string>
        <string name="ceaser_salat_step5">Adım 5: İsteğe Bağlı Eklemeler</string>
        <string name="ceaser_salat_step6">Adım 6: Servis Yapın ve Keyfini Çıkarın</string>
        <string name="ceaser_salat_info1">Küçük bir kasede mayonezi, rendelenmiş 2 yemek kaşığı Parmesan peyniri, limon suyu, Dijon hardalı, ince doğranmış sarımsağı, Worcestershire sosu, tuz ve karabiberi çırpın. Lezzeti kontrol edin ve ihtiyaca göre baharatları ayarlayın.</string>
        <string name="ceaser_salat_info2">Ev yapımı krutonlar yapıyorsanız, ekmeği küpler halinde kesin, zeytinyağı ile karıştırın ve önceden ısıtılmış 350°F (175°C) fırında yaklaşık 10-15 dakika boyunca altın rengi olana kadar pişirin.</string>
        <string name="ceaser_salat_info3">Büyük bir salata kasesine yırtılmış Romaine marulu yapıştırın. Krutonları ve yarım su bardağı rendelenmiş Parmesan peyniri ekleyin.</string>
        <string name="ceaser_salat_info4">Caesar sosunu salatanın üzerine gezdirin. Marul yaprakları sos ile eşit şekilde kaplanana kadar her şeyi karıştırın.</string>
        <string name="ceaser_salat_info5">Protein eklemek isterseniz, tavuk göğsü veya karidesi ayrı olarak ızgara yapmayı düşünün ve onları salataya ekleyin. Geleneksel bir Caesar lezzeti için, sosun içine rendelenmiş veya ezilmiş hamsi filetoları da ekleyebilirsiniz.</string>
        <string name="ceaser_salat_info6">Caesar salatanızı hemen servis yapın ve isterseniz ekstra rendelenmiş Parmesan peyniri ile süsleyin. Geleneksel Caesar salatanızı yan bir yemek olarak veya protein ekleyerek doyurucu bir ana yemek olarak tadını çıkarın!</string>
        <string name="cucumber_step1">Adım 1: Sebzeleri Hazırlayın</string>
        <string name="cucumber_step2">Adım 2: Sosu Yapın</string>
        <string name="cucumber_step3">Adım 3: Salatayı Hazırlayın</string>
        <string name="cucumber_step4">Adım 4: İsteğe Bağlı Peyniri Ekleyin</string>
        <string name="cucumber_step5">Adım 5: Baharat ve Servis Yapın</string>
        <string name="cucumber_info1">Salatalık dilimleyin ve büyük bir salata kasesine koyun. Domatesleri dilimleyin veya dörde bölün ve kaseye ekleyin. Kırmızı soğanı ince dilimleyin ve kaseye ekleyin. Taze fesleğen yapraklarını koparın ve maydanozu doğrayın. Sebzelerle birlikte kaseye ekleyin.</string>
        <string name="cucumber_info2">Ayrı bir küçük kasede zeytinyağı, kırmızı şarap sirkesi veya balsamik sirke, ince doğranmış sarımsak, Dijon hardalı, bal (kullanıyorsanız), tuz ve karabiberi çırpın. Lezzeti kontrol edin ve ihtiyaca göre baharatları ayarlayın.</string>
        <string name="cucumber_info3">Sosu sebzelerin üzerine dökün ve sebzelerin sosla eşit şekilde kaplanmasını sağlayana kadar nazikçe karıştırın.</string>
        <string name="cucumber_info4">İstiyorsanız, salatanın üzerine ufalanmış beyaz peynir serpin.</string>
        <string name="cucumber_info5">Salatayı tadın ve tuz ve karabiberi isteğinize göre ayarlayın. Salatalık ve domates salatanızı hemen servis yapın veya serinletici bir yan yemek olarak buzdolabında saklayın. Afiyet olsun!</string>
        <string name="homemade_step1">Adım 1: Maya Aktive Et (gerekiyorsa)</string>
        <string name="homemade_step2">Adım 2: Hamuru Karıştır</string>
        <string name="homemade_step3">Adım 3: Hamuru Yoğur</string>
        <string name="homemade_step4">Adım 4: İlk Maya</string>
        <string name="homemade_step5">Adım 5: Ekmeği Şekillendir</string>
        <string name="homemade_step6">Adım 6: İkinci Maya</string>
        <string name="homemade_step7">Adım 7: Fırını Önceden Isıt</string>
        <string name="homemade_step8">Adım 8: Ekmeği Pişir</string>
        <string name="homemade_step9">Adım 9: Soğut ve Servis Yap</string>
        <string name="homemade_sinfo1">Eğer normal aktif kuru maya (hızlı maya değilse), mayanın aktif olduğundan emin olmak için onu aktive edebilirsiniz. Küçük bir kasede mayayı, ılık suyu ve şekeri bir araya getirin. Yaklaşık 5-10 dakika kadar kabarcık oluşana kadar bekletin. Eğer kabarmazsa, maya eskimiş olabilir ve taze bir paket almalısınız.</string>
        <string name="homemade_sinfo2">Büyük bir karıştırma kabında unu ve tuzu bir araya getirin. Eğer 1. Adımda mayayı aktifleştirdiyseniz, maya karışımını kabın içine ekleyin. Eğer hızlı maya kullanıyorsanız, onu doğrudan una ekleyebilirsiniz. Karışımı, kıvrık bir hamur oluşana kadar bir araya getirin.</string>
        <string name="homemade_sinfo3">Hamuru unlanmış bir yüzeye çıkarın. Hamuru yaklaşık 8-10 dakika boyunca pürüzsüz ve elastik hale gelene kadar yoğurun. Bu adımda bir hamur karıştırıcı ve hamur çırpıcı eklemi olan bir mikser de kullanabilirsiniz.</string>
        <string name="homemade_sinfo4">Yoğrulmuş hamuru yağlanmış bir kaba koyun, üzerini temiz bir mutfak havlusuyla örtün ve yaklaşık 1-2 saat boyunca sıcak, hava akımı olmayan bir yerde iki katına çıkana kadar bekletin.</string>
        <string name="homemade_sinfo5">Hamur iki katına çıktığında, içindeki hava kabarcıklarını çıkarmak için üzerine hafifçe vurun. Kenarları merkeze doğru katlayarak ve sıkıca rulo yaparak hamuru bir somun haline getirin. Şekillendirilmiş hamuru yağlanmış veya yağlı kağıtla kaplanmış somun tepsisine koyun.</string>
        <string name="homemade_sinfo6">Somun tepsisini mutfak havlusuyla örtün ve ekmeğin tepenin biraz üzerine çıkana kadar ekstra 30-45 dakika boyunca ikinci bir kez mayalanmasını bekletin.</string>
        <string name="homemade_sinfo7">Fırını 375°F (190°C) önceden ısıtın.</string>
        <string name="homemade_sinfo8">İsterseniz somunun üstünü daha yumuşak bir kabuk için yağla fırçalayın. Ekmeği önceden ısıtılmış fırında yaklaşık 25-30 dakika veya üstü altın sarısı renkteyken ve ekmeği altından vurduğunuzda boş bir ses çıkana kadar pişirin.</string>
        <string name="homemade_sinfo9">Ekmeği tavadan çıkarın ve dilimlemeden önce telli bir raf üzerinde en az 30 dakika soğumaya bırakın. Ev yapımı ekmeğinizi dilimleyin ve tadını çıkarın!</string>
        <string name="classk_chocolate_step1">Adım 1: Fırını Önceden Isıt</string>
        <string name="classk_chocolate_step2">Adım 2: Kek Hamurunu Hazırla</string>
        <string name="classk_chocolate_step3">Adım 3: Keki Pişir</string>
        <string name="classk_chocolate_step4">Adım 4: Çikolata Kremasını Hazırla</string>
        <string name="classk_chocolate_step5">Adım 5: Keki Kapla</string>
        <string name="classk_chocolate_step6">Adım 6: Servis Yap ve Tadını Çıkar</string>
        <string name="classk_chocolate_info1">Fırınızı 350°F (175°C) sıcaklığa getirin. İki adet 9 inç (23 cm) yuvarlak kek kalıbını yağlayın ve unlayın.</string>
        <string name="classk_chocolate_info2">Büyük bir karıştırma kabında unu, şekeri, kakao tozunu, kabartma tozunu, karbonatı ve tuzu eleyin. Yumurtaları, sütü, bitkisel yağı ve vanilya özünü kuru malzemelere ekleyin. İyice karışana kadar karıştırın. Kaynar suyu yavaşça ekleyin. Hamur ince olacak, ama bu sorun değil.</string>
        <string name="classk_chocolate_info3">Hamuru hazırlanan kek kalıplarına eşit şekilde dökün. Önceden ısıtılmış fırında 30 ila 35 dakika veya ortasına batırdığınız bir kürdan temiz çıkana kadar pişirin. Kekleri fırından çıkarın ve yaklaşık 10 dakika boyunca kalıplarda soğumalarını bekletin. Sonra kekleri tel rafa alarak tamamen soğumalarını sağlayın.</string>
        <string name="classk_chocolate_info4">Büyük bir karıştırma kabında yumuşamış tereyağını krema kıvamına gelene kadar çırpın. Pudra şekeri ve kakao tozunu süzün ve iyice karışana kadar çırpın. Sütü ve vanilya özünü ekleyin ve kremayı pürüzsüz ve köpüklü olana kadar çırpmaya devam edin.</string>
        <string name="classk_chocolate_info5">Kekler tamamen soğuduğunda, birinin üstüne çikolata kremasının bir katını sürün. İkinci keki üstüne koyun ve tüm kekin üstünü ve yanlarını kaplayın.</string>
        <string name="classk_chocolate_info6">Klasik çikolata kekinizi dilimleyin ve servis yapın. Kendi başına lezzetli veya bir top dondurma ile servis edebilirsiniz! Ev yapımı klasik çikolata kekinizin tadını çıkarın!</string>
        <string name="cheesecake_step1">Adım 1: Fırını Önceden Isıt</string>
        <string name="cheesecake_step2">Adım 2: Krustayı Hazırla</string>
        <string name="cheesecake_step3">Adım 3: İçi Hazırla</string>
        <string name="cheesecake_step4">Adım 4: Cheesecake\'i Pişir</string>
        <string name="cheesecake_step5">Adım 5: Soğut ve Buzdolabında Sakla</string>
        <string name="cheesecake_step6">Adım 6: Servis Yap</string>
        <string name="cheesecake_info1">Fırınızı 325°F (160°C) sıcaklığında önceden ısıtın.</string>
        <string name="cheesecake_info2">Bir kasede, graham kraker kırıntılarını, 1/4 su bardağı granül şekerini ve eritilmiş tereyağını birleştirin. Bu karışımı sıkıca 9 inç (23 cm) springform kalıbının tabanına bastırarak krust oluşturun.</string>
        <string name="cheesecake_info3">Geniş bir karıştırma kabında yumuşamış krem peyniri pürüzsüz ve kremsi olana kadar çırpın. Krem peynire 1 1/4 su bardağı granül şeker ve vanilya özünü ekleyin ve iyice karışana kadar çırpın. Yumurtaları tek tek ekleyin, her yumurta iyice karışana kadar karıştırın. Aşırı karıştırmaktan kaçının.</string>
        <string name="cheesecake_info4">Krem peynirli karışımı springform kalıbındaki krustun üzerine dökün. Hava kabarcıklarını gidermek için kalıbı birkaç kez tezgahın üstüne hafifçe vurun. Önceden ısıtılmış fırında yaklaşık 45-50 dakika veya kenarları sertleşene kadar ortası hafifçe sallanan kadar pişirin.</string>

        <string name="cheesecake_info6">Lezzetli cheesecake\'inizi sade veya favori garnitürlerinizle, meyve kompostosu, çikolata sosu veya krema gibi, servis yapın. Kendi yapımı cheesecake\'inizin tadını çıkarın!</string>
        <string name="chocolatecake_step1">Adım 1: Malzemeleri Hazırla</string>
        <string name="chocolatecake_step2">Adım 2: Fırın Tepsisini Hazırla</string>
        <string name="chocolatecake_step3">Adım 3: Kek Hamurunu Yap</string>
        <string name="chocolatecake_step4">Adım 4: Keki Pişir</string>
        <string name="chocolatecake_step5">Adım 5: Ganajı Hazırla</string>
        <string name="chocolatecake_step6">Adım 6: Keki Kapla</string>
        <string name="chocolatecake_step7">Adım 7: Servis Yap ve Keyfini Çıkarın</string>
        <string name="chocolatecake_info1">Tarifte belirtilen tüm gerekli malzemeleri toplayın.</string>
        <string name="chocolatecake_info2">Fırın tepsisini tereyağı ile yağlayın ve yapışmayı önlemek için un serpin veya yapışmaz pişirme kağıdı kullanın.</string>
        <string name="chocolatecake_info3">Bir kasede, 220g un, 65g kakao tozu, 7.5g kabartma tozu, 7.5g karbonat ve bir tutam tuzu birleştirin. Başka bir kasede, 2 yumurtayı ve 350g şekerinizi köpürene kadar çırpın. Yumurta-şeker karışımına yavaşça 240ml süt, 120ml sıvıyağ ve 2 çay kaşığı vanilya özü ekleyin, iyice karıştırın. 240ml kaynar suyu ekleyip hamurun pürüzsüz olana kadar karıştırın; hamur ince olacak, bu normaldir.</string>
        <string name="chocolatecake_info4">Hamuru hazırlanan fırın tepsisine dökün. Tepsiyi önceden ısıtılmış 180°C (350°F) fırında yaklaşık 30-35 dakika veya kürdan veya bıçak batırıldığında temiz çıkana kadar pişirin. Keki fırından çıkarın ve tamamen soğuması için birkaç dakika tepside bekletin, ardından tel ızgara üzerine aktarın.</string>
        <string name="chocolatecake_info5">Küçük bir tencerede 225g tereyağını eritin. Yavaşça 250g pudra şekeri ve 85g kakao tozunu ekleyin, 120ml sütü eklerken karıştırarak ekleyin. Ganajı karıştırarak kaynayana kadar pişirin ve pürüzsüz olana kadar karıştırın. Ocaktan alın ve 2 çay kaşığı vanilya özü ekleyin.</string>
        <string name="chocolatecake_info6">Soğumuş kekin üzerine çikolata ganajını dökün ve eşit şekilde yayın.</string>
        <string name="chocolatecake_info7">Kek tamamen soğuyana ve ganaj sertleşene kadar dilimlemek ve servis yapmak için bekletin. Kendi yapımı çikolata kekinizin tadını çıkarın!</string>
        <string name="sugar">Şeker</string>
        <string name="flour">Un</string>
        <string name="cocoa">Kakao</string>
        <string name="baking_powder">Kabartma tozu</string>
        <string name="salt">Tuz</string>
        <string name="eggs">Yumurtalar</string>
        <string name="olive">Zeytin</string>
        <string name="butter">Tereyağı</string>
        <string name="smetana">Smetana</string>
        <string name="cream">Krema</string>
        <string name="soda">Soda</string>
        <string name="cucumber">Salatalık</string>
        <string name="tomatoes">Domates</string>
        <string name="garlic">Sarımsak</string>
        <string name="potatoes">Patates</string>
    </resources>