<resources>
    <string name="app_name">Aplicativo FoodRecipes</string>
    <string name="get_started">Iniciar</string>
    <string name="make_it_easier_for_you_in_the_cooking_process">Torne mais fácil para você no processo de cozimento</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Olá fragmento em branco</string>
    <string name="search">procurar</string>
    <string name="baking">Cozimento</string>
    <string name="pancakes_with_custard">Panquecas Com Creme</string>
    <string name="easy">Fácil</string>
    <string name="_4_steps">4 etapas</string>
    <string name="_4_8">4.8</string>
    <string name="_160_kcal">160kcal</string>
    <string name="_16_00">16:00</string>
    <string name="fruity_pancakes">Panquecas de Frutas</string>
    <string name="ingridients">Ingredientes</string>
    <string name="ingredients">Ingredientes</string>
    <string name="milk">Leite</string>
    <string name="start_cooking">Comece a cozinhar</string>
    <string name="how_to_cook">Como cozinhar</string>
    <string name="step_1_dsadsa">Etapa 1: dsadsa</string>
    <string name="finish">Terminar</string>
    <string name="dessert">Sobremesa</string>
    <string name="salads">Saladas</string>
    <string name="snack">Lanche</string>
    <string name="chocolatecake">Bolo de chocolate</string>
    <string name="hard">Duro</string>
    <string name="cheesecake">bolo de queijo</string>
    <string name="medium">Médio</string>
    <string name="classic_chocolate_cake">Bolo De Chocolate Clássico</string>
    <string name="homemade_bread">Pão caseiro</string>
    <string name="cucumber_and_tomato_salad">Salada de Pepino e Tomate</string>
    <string name="caesar_salad">Salada César</string>
    <string name="chips">Salgadinhos</string>
    <string name="step7_chips">Etapa 7: Sirva e Aproveite</string>
    <string name="info_chips">Depois que as batatas fritas esfriarem, sirva-as como um delicioso lanche caseiro ou acompanhamento. Sinta-se à vontade para saboreá-los puros ou com seu molho ou molho preferido.</string>
    <string name="info_chips6">Retire as batatas fritas do forno e polvilhe-as imediatamente com sal ainda quentes. Deixe os chips esfriarem sobre uma gradinha para manter a crocância.</string>
    <string name="chips_step6">Etapa 6: esfriar e temperar</string>
    <string name="chips_step5">Etapa 5: assar</string>
    <string name="chips_info_5">Coloque as assadeiras no forno pré-aquecido e leve ao forno por cerca de 15-20 minutos ou até que as batatas fritas estejam douradas e crocantes. Fique de olho neles, pois o tempo de cozimento pode variar dependendo da espessura das fatias.</string>
    <string name="chips_info_4">Forre uma ou mais assadeiras com papel manteiga ou uma esteira de silicone para facilitar a limpeza. Disponha as rodelas de batata temperadas em uma única camada nas assadeiras. Certifique-se de que não estejam sobrepostos para permitir um cozimento uniforme.</string>
    <string name="chips_step4">Etapa 4: organize em assadeiras</string>
    <string name="chips_step3">Etapa 3: tempere as batatas fritas</string>
    <string name="chips_step2">Passo 2: Prepare as Batatas</string>
    <string name="chips_step1">Passo 1: Pré-aqueça o Forno</string>
    <string name="chips_info1">Pré-aqueça o forno a 400°F (200°C).</string>
    <string name="chips_info2">Esfregue bem as batatas para remover sujeira e detritos. Você pode deixar as cascas para adicionar textura e sabor. Usando uma faca afiada ou um cortador de mandolina, corte as batatas em rodelas bem finas. Quanto mais fino você cortá-los, mais crocantes ficarão seus chips.</string>
    <string name="chips_info3">Coloque as rodelas de batata em uma tigela grande. Regue-os com azeite e misture bem. Você também pode polvilhar os temperos desejados sobre as batatas fritas e misturar bem.</string>
    <string name="ceaser_salat_step1">Passo 1: Faça o Molho César</string>
    <string name="ceaser_salat_step2">Passo 2: Prepare os Croutons</string>
    <string name="ceaser_salat_step3">Passo 3: Monte a Salada</string>
    <string name="ceaser_salat_step4">Etapa 4: adicione o molho</string>
    <string name="ceaser_salat_step5">Etapa 5: adições opcionais</string>
    <string name="ceaser_salat_step6">Etapa 6: Sirva e Aproveite</string>
    <string name="ceaser_salat_info1">Em uma tigela pequena, misture a maionese, 2 colheres de sopa de queijo parmesão ralado, suco de limão, mostarda Dijon, alho picado, molho inglês, sal e pimenta-do-reino. Prove e ajuste o tempero conforme necessário.</string>
    <string name="ceaser_salat_info2">Se você estiver fazendo croutons caseiros, corte o pão em cubos, misture com azeite e leve ao forno pré-aquecido a 175°C (350°F) por cerca de 10-15 minutos até que estejam dourados e crocantes.</string>
    <string name="ceaser_salat_info3">Em uma saladeira grande, coloque as folhas rasgadas de alface romana. Adicione os croutons e 1/2 xícara de queijo parmesão ralado.</string>
    <string name="ceaser_salat_info4">Regue a salada com o molho César. Misture tudo até que as folhas de alface estejam uniformemente revestidas com o molho.</string>
    <string name="ceaser_salat_info5">Se quiser adicionar proteínas, considere grelhar peito de frango ou camarão separadamente e adicioná-los à salada. Para um sabor tradicional de César, você também pode adicionar filés de anchova finamente picados ou amassados ​​ao molho.</string>
    <string name="ceaser_salat_info6">Sirva sua salada César imediatamente, enfeitando com queijo parmesão ralado extra, se desejar. Desfrute da sua clássica salada César como acompanhamento ou adicione proteínas para torná-la um prato principal satisfatório!</string>
    <string name="cucumber_step1">Passo 1: Prepare os Legumes</string>
    <string name="cucumber_step2">Passo 2: Faça o curativo</string>
    <string name="cucumber_step3">Passo 3: Monte a Salada</string>
    <string name="cucumber_step4">Etapa 4: adicione queijo feta opcional</string>
    <string name="cucumber_step5">Etapa 5: tempere e sirva</string>
    <string name="cucumber_info1">Corte os pepinos em fatias e coloque-os em uma saladeira grande. Fatie ou corte os tomates em fatias e coloque-os na tigela. Corte a cebola roxa em fatias finas e coloque-a também na tigela. Rasgue as folhas frescas de manjericão e pique a salsa. Adicione-os à tigela com os legumes.</string>
    <string name="cucumber_info2">Em uma tigela pequena separada, misture o azeite, o vinagre de vinho tinto ou vinagre balsâmico, o alho picado, a mostarda Dijon, o mel (se for usar), o sal e a pimenta-do-reino. Prove e ajuste o tempero conforme necessário.</string>
    <string name="cucumber_info3">Despeje o molho sobre os legumes na saladeira. Misture tudo delicadamente até que os vegetais estejam uniformemente cobertos com o molho.</string>
    <string name="cucumber_info4">Se desejar, polvilhe queijo feta esfarelado por cima da salada.</string>
    <string name="cucumber_info5">Prove a salada e ajuste o sal e a pimenta-do-reino ao seu gosto. Sirva sua salada de pepino e tomate imediatamente ou leve à geladeira para um acompanhamento refrescante. Aproveitar!.</string>
    <string name="homemade_step1">Passo 1: Ative o fermento (se necessário)</string>
    <string name="homemade_step2">Passo 2: Misture a massa</string>
    <string name="homemade_step3">Etapa 3: sove a massa</string>
    <string name="homemade_step4">Etapa 4: primeira ascensão</string>
    <string name="homemade_step5">Etapa 5: dê forma ao pão</string>
    <string name="homemade_step6">Etapa 6: segunda ascensão</string>
    <string name="homemade_step7">Passo 7: Pré-aqueça o Forno</string>
    <string name="homemade_step8">Passo 8: Asse o Pão</string>
    <string name="homemade_step9">Etapa 9: esfriar e servir</string>
    <string name="homemade_sinfo1">Se estiver usando fermento seco ativo regular (não fermento instantâneo), você pode ativá-lo para garantir que esteja ativo. Em uma tigela pequena, misture o fermento, a água morna e o açúcar. Deixe descansar por cerca de 5 a 10 minutos até ficar espumoso. Se não formar espuma, o fermento pode estar vencido e você deve comprar um pacote novo.</string>
    <string name="homemade_sinfo2">Em uma tigela grande, misture a farinha e o sal. Se você ativou o fermento na Etapa 1, adicione a mistura de fermento à tigela. Se estiver usando fermento instantâneo, você pode adicioná-lo diretamente à farinha. Misture tudo até formar uma massa felpuda.</string>
    <string name="homemade_sinfo3">Vire a massa sobre uma superfície enfarinhada. Sove a massa por cerca de 8 a 10 minutos até ficar lisa e elástica. Você também pode usar uma batedeira com gancho para massa para esta etapa.</string>
    <string name="homemade_sinfo4">Coloque a massa amassada em uma tigela untada, cubra-a com um pano de prato limpo e deixe crescer em local quente e sem correntes de ar por cerca de 1-2 horas ou até dobrar de tamanho.</string>
    <string name="homemade_sinfo5">Assim que a massa crescer, dê um soco para liberar as bolhas de ar. Molde a massa em um pão dobrando as bordas em direção ao centro e enrolando bem. Coloque a massa moldada em uma forma de pão untada ou forrada com papel manteiga.</string>
    <string name="homemade_sinfo6">Cubra a forma de pão com o pano de prato e deixe crescer por mais 30-45 minutos ou até que suba um pouco acima da borda da forma.</string>
    <string name="homemade_sinfo7">Pré-aqueça o forno a 375°F (190°C).</string>
    <string name="homemade_sinfo8">Se desejar, pincele o topo do pão com óleo para obter uma crosta mais macia. Asse o pão no forno pré-aquecido por cerca de 25-30 minutos ou até que a parte superior fique dourada e o pão pareça oco ao bater na parte inferior.</string>
    <string name="homemade_sinfo9">Retire o pão da forma e deixe esfriar sobre uma gradinha por pelo menos 30 minutos antes de fatiar. Sirva seu pão caseiro e aproveite!</string>
    <string name="classk_chocolate_step1">Passo 1: Pré-aqueça o Forno</string>
    <string name="classk_chocolate_step2">Passo 2: Prepare a massa do bolo</string>
    <string name="classk_chocolate_step3">Passo 3: Asse o Bolo</string>
    <string name="classk_chocolate_step4">Passo 4: Prepare a cobertura de chocolate</string>
    <string name="classk_chocolate_step5">Etapa 5: congelar o bolo</string>
    <string name="classk_chocolate_step6">Etapa 6: Sirva e Aproveite</string>
    <string name="classk_chocolate_info1">Pré-aqueça o forno a 350°F (175°C). Unte e enfarinhe duas formas redondas de 23 cm de diâmetro.</string>
    <string name="classk_chocolate_info2">Em uma tigela grande, peneire a farinha, o açúcar, o cacau em pó, o fermento, o bicarbonato e o sal. Adicione os ovos, o leitelho, o óleo vegetal e o extrato de baunilha aos ingredientes secos. Misture até ficar bem combinado. Aos poucos, misture a água fervente. A massa ficará fina, mas tudo bem.</string>
    <string name="classk_chocolate_info3">Despeje a massa uniformemente nas formas preparadas. Asse no forno pré-aquecido por 30 a 35 minutos ou até que um palito inserido no centro saia limpo. Retire os bolos do forno e deixe esfriar nas formas por cerca de 10 minutos. Em seguida, transfira os bolos para uma gradinha para esfriar completamente.</string>
    <string name="classk_chocolate_info4">Em uma tigela grande, bata a manteiga amolecida até ficar cremosa. Peneire o açúcar de confeiteiro e o cacau em pó e bata até incorporar bem. Adicione o leite e o extrato de baunilha e continue batendo até a cobertura ficar lisa e fofa.</string>
    <string name="classk_chocolate_info5">Assim que os bolos esfriarem completamente, espalhe uma camada de cobertura de chocolate por cima de um dos bolos. Coloque o segundo bolo por cima e cubra a parte superior e as laterais de todo o bolo.</string>
    <string name="classk_chocolate_info6">Fatie e sirva seu clássico bolo de chocolate. Fica uma delícia sozinho ou com uma bola de sorvete! Aproveite o seu bolo de chocolate clássico caseiro!</string>
    <string name="cheesecake_step1">Passo 1: Pré-aqueça o Forno</string>
    <string name="cheesecake_step2">Passo 2: Prepare a Crosta</string>
    <string name="cheesecake_step3">Passo 3: Faça o Recheio</string>
    <string name="cheesecake_step4">Passo 4: Asse o Cheesecake</string>
    <string name="cheesecake_step5">Etapa 5: esfriar e refrigerar</string>
    <string name="cheesecake_step6">Etapa 6: servir</string>
    <string name="cheesecake_info1">Pré-aqueça o forno a 325°F (160°C).</string>
    <string name="cheesecake_info2">Em uma tigela, misture as migalhas do biscoito, 1/4 xícara de açúcar granulado e a manteiga derretida. Pressione esta mistura firmemente no fundo de uma forma de mola de 23 cm para criar a crosta.</string>
    <string name="cheesecake_info3">Em uma tigela grande, bata o cream cheese amolecido até ficar homogêneo e cremoso. Adicione 1 1/4 xícara de açúcar granulado e extrato de baunilha ao cream cheese e bata até incorporar bem. Adicione os ovos, um de cada vez, misturando apenas até que cada ovo esteja incorporado. Tenha cuidado para não misturar demais.</string>
    <string name="cheesecake_info4">Despeje o recheio de cream cheese sobre a crosta da assadeira, bata algumas vezes na assadeira para remover as bolhas de ar, leve ao forno pré-aquecido por cerca de 45-50 minutos ou até que as bordas estejam firmes, mas o centro ainda balança ligeiramente.</string>
    <string name="cheesecake_info5">Retire o cheesecake do forno e deixe esfriar na forma sobre uma gradinha por cerca de 10 minutos. Em seguida, passe uma faca na borda da forma para soltar o cheesecake das laterais, deixe o cheesecake esfriar completamente e depois leve à geladeira. por várias horas ou durante a noite para endurecer.</string>
    <string name="cheesecake_info6">Sirva seu delicioso cheesecake simples ou com suas coberturas favoritas, como compota de frutas, calda de chocolate ou chantilly. Aproveite o seu cheesecake caseiro!</string>
    <string name="chocolatecake_step1">Passo 1: Prepare os Ingredientes</string>
    <string name="chocolatecake_step2">Passo 2: Prepare a assadeira</string>
    <string name="chocolatecake_step3">Etapa 3: faça a massa do bolo</string>
    <string name="chocolatecake_step4">Passo 4: Asse o Bolo</string>
    <string name="chocolatecake_step5">Passo 5: Prepare a cobertura</string>
    <string name="chocolatecake_step6">Etapa 6: congelar o bolo</string>
    <string name="chocolatecake_step7">Etapa 7: Sirva e Aproveite</string>
    <string name="chocolatecake_info1">Reúna todos os ingredientes necessários conforme listado na receita.</string>
    <string name="chocolatecake_info2">Unte a assadeira com manteiga e polvilhe com farinha ou use papel manteiga para evitar que grude.</string>
    <string name="chocolatecake_info3">Em uma tigela, misture 220g de farinha, 65g de cacau em pó, 7,5g de fermento em pó, 7,5g de bicarbonato de sódio e uma pitada de sal. Em outra tigela, bata 2 ovos e 350g de açúcar até ficar cremoso. Aos poucos, adicione 240ml de leite, 120ml de óleo vegetal e 2 colheres de chá de extrato de baunilha à mistura de ovo e açúcar, misturando bem. Junte 240ml de água fervente até obter uma massa homogênea; será fino, o que é normal.</string>
    <string name="chocolatecake_info4">Pour the batter into the prepared baking pan. Place the pan in a preheated oven at 180°C (350°F). Bake the cake for approximately 30-35 minutes or until a wooden toothpick or knife inserted into the center comes out clean. Remove the cake from the oven and allow it to cool in the pan for a few minutes before transferring it to a cooling rack for complete cooling.</string>
    <string name="chocolatecake_info5">In a small saucepan, heat 225g of butter until melted. Add 250g of powdered sugar and 85g of cocoa powder gradually, pouring in 120ml of milk while stirring. Cook the frosting, stirring until it thickens and becomes smooth. Remove it from the heat and add 2 teaspoons of vanilla extract.</string>
    <string name="chocolatecake_info6">Pour the chocolate frosting over the cooled cake, spreading it evenly.</string>
    <string name="chocolatecake_info7">Let the cake cool completely and the frosting set before slicing and serving. Enjoy your homemade chocolate cake!</string>
    <string name="sugar">Sugar</string>
    <string name="flour">Flour</string>
    <string name="cocoa">Cocoa</string>
    <string name="baking_powder">Baking powder</string>
    <string name="salt">Salt</string>
    <string name="eggs">Eggs</string>
    <string name="olive">olive</string>
    <string name="butter">Butter</string>
    <string name="smetana">Smetana</string>
    <string name="cream">Cream</string>
    <string name="soda">Soda</string>
    <string name="cucumber">Cucumber</string>
    <string name="tomatoes">Tomatoes</string>
    <string name="garlic">Garlic</string>
    <string name="potatoes">Potatoes</string>
</resources>