<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
        <string name="app_name">FoodRecipesApp</string>
        <string name="get_started">Empezar</string>
        <string name="make_it_easier_for_you_in_the_cooking_process">Facilita el proceso de cocina</string>
        <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
        <string name="hello_blank_fragment">Hola fragmento en blanco</string>
        <string name="search">buscar</string>
        <string name="baking">Horneando</string>
        <string name="pancakes_with_custard">Panqueques con Crema</string>
        <string name="easy">Fácil</string>
        <string name="_4_steps">4 pasos</string>
        <string name="_4_8">4.8</string>
        <string name="_160_kcal">160 kcal</string>
        <string name="_16_00">16:00</string>
        <string name="fruity_pancakes">Panqueques Frutales</string>
        <string name="ingridients">Ingredientes</string>
        <string name="ingredients">Ingredientes</string>
        <string name="milk">Leche</string>
        <string name="start_cooking">Comenzar a cocinar</string>
        <string name="how_to_cook">Cómo cocinar</string>
        <string name="step_1_dsadsa">Paso 1: dsadsa</string>
        <string name="finish">Terminar</string>
        <string name="dessert">Postre</string>
        <string name="salads">Ensaladas</string>
        <string name="snack">Aperitivo</string>
        <string name="chocolatecake">Pastel de Chocolate</string>
        <string name="hard">Difícil</string>
        <string name="cheesecake">Pastel de Queso</string>
        <string name="medium">Medio</string>
        <string name="classic_chocolate_cake">Pastel Clásico de Chocolate</string>
        <string name="homemade_bread">Pan Casero</string>
        <string name="cucumber_and_tomato_salad">Ensalada de Pepino y Tomate</string>
        <string name="caesar_salad">Ensalada César</string>
        <string name="chips">Papas Fritas</string>
        <string name="step7_chips">Paso 7: Servir y Disfrutar</string>
        <string name="info_chips">Una vez que las papas fritas de patata se hayan enfriado, sírvelas como un delicioso aperitivo casero o guarnición. Siéntete libre de disfrutarlas solas o con tu salsa o dip favorito.</string>
        <string name="info_chips6">Retira las papas fritas del horno y espolvoréalas inmediatamente con sal mientras aún están calientes. Deja que las papas se enfríen en una rejilla metálica para mantener su crujiente.</string>
        <string name="chips_step6">Paso 6: Enfriar y Sazonar</string>
        <string name="chips_step5">Paso 5: Hornear</string>
        <string name="chips_info_5">Coloca las bandejas para hornear en el horno precalentado y hornea durante unos 15-20 minutos, o hasta que las papas fritas de patata estén doradas y crujientes. Mantén un ojo en ellas, ya que los tiempos de cocción pueden variar según el grosor de tus rodajas.</string>
        <string name="chips_info_4">Forra una o más bandejas para hornear con papel pergamino o una estera de silicona para facilitar la limpieza. Coloca las rodajas de patata sazonadas en una sola capa en las bandejas para hornear. Asegúrate de que no se superpongan para permitir una cocción uniforme.</string>
        <string name="chips_step4">Paso 4: Colocar en Bandejas para Hornear</string>
        <string name="chips_step3">Paso 3: Sazonar las Papas</string>
        <string name="chips_step2">Paso 2: Preparar las Patatas</string>
        <string name="chips_step1">Paso 1: Precalentar el Horno</string>
        <string name="chips_info1">Precalienta tu horno a 400°F (200°C).</string>
        <string name="chips_info2">Lava bien las patatas para quitar la suciedad y los residuos. Puedes dejar la piel para darle más textura y sabor. Con un cuchillo afilado o una rebanadora mandolina, corta las patatas en rodajas muy finas. Cuanto más finas las cortes, más crujientes serán tus papas fritas.</string>
        <string name="chips_info3">Coloca las rodajas de patata en un bol grande. Rocíalas con aceite de oliva y mézclalas para que se impregnen uniformemente. También puedes espolvorear tus condimentos deseados sobre las patatas y mezclar bien.</string>
        <string name="ceaser_salat_step1">Paso 1: Preparar el Aderezo César</string>
        <string name="ceaser_salat_step2">Paso 2: Preparar los Picatostes</string>
        <string name="ceaser_salat_step3">Paso 3: Armar la Ensalada</string>
        <string name="ceaser_salat_step4">Paso 4: Agregar el Aderezo</string>
        <string name="ceaser_salat_step5">Paso 5: Adiciones Opcionales</string>
        <string name="ceaser_salat_step6">Paso 6: Servir y Disfrutar</string>
        <string name="ceaser_salat_info1">En un bol pequeño, bate la mayonesa, 2 cucharadas de queso Parmesano rallado, jugo de limón, mostaza Dijon, ajo picado, salsa Worcestershire, sal y pimienta negra. Prueba y ajusta el sazón según sea necesario.</string>
        <string name="ceaser_salat_info2">Si estás haciendo picatostes caseros, corta el pan en cubos, mézclalos con aceite de oliva y hornéalos en un horno precalentado a 350°F (175°C) durante unos 10-15 minutos hasta que estén dorados y crujientes.</string>
        <string name="ceaser_salat_info3">En un bol grande para ensaladas, coloca las hojas de lechuga Romana rasgadas. Agrega los picatostes y 1/2 taza de queso Parmesano rallado.</string>
        <string name="ceaser_salat_info4">Rocía el aderezo César sobre la ensalada. Mezcla todo hasta que las hojas de lechuga estén uniformemente cubiertas con el aderezo.</string>
        <string name="ceaser_salat_info5">Si deseas añadir proteína, considera asar pechuga de pollo o camarones por separado y agregarlos a la ensalada. Para un sabor César tradicional, también puedes añadir filetes de anchoa, finamente picados o machacados en el aderezo.</string>
        <string name="ceaser_salat_info6">Sirve tu ensalada César inmediatamente, decorando con más queso Parmesano rallado si lo deseas. ¡Disfruta de tu clásica ensalada César como acompañamiento o añade proteína para convertirla en un plato principal satisfactorio!</string>
        <string name="cucumber_step1">Paso 1: Preparar las Verduras</string>
        <string name="cucumber_step2">Paso 2: Hacer el Aderezo</string>
        <string name="cucumber_step3">Paso 3: Armar la Ensalada</string>
        <string name="cucumber_step4">Paso 4: Agregar Queso Feta Opcional</string>
        <string name="cucumber_step5">Paso 5: Sazonar y Servir</string>
        <string name="cucumber_info1">Corta las rodajas de pepino y colócalas en un bol grande para ensaladas. Corta o parte los tomates en gajos y agrégalos al bol. Corta en rodajas finas la cebolla roja y agrégala al bol junto con las hojas de albahaca fresca desgarradas y el perejil picado.</string>
        <string name="cucumber_info2">En un bol pequeño aparte, mezcla el aceite de oliva, vinagre de vino tinto o vinagre balsámico, ajo picado, mostaza Dijon, miel (si la usas), sal y pimienta negra. Prueba y ajusta la sazón según sea necesario.</string>
        <string name="cucumber_info3">Vierte el aderezo sobre las verduras en el bol de la ensalada. Mezcla suavemente todo hasta que las verduras estén bien cubiertas con el aderezo.</string>
        <string name="cucumber_info4">Si lo deseas, espolvorea queso feta desmenuzado sobre la ensalada.</string>
        <string name="cucumber_info5">Prueba la ensalada y ajusta la sal y la pimienta negra a tu gusto. Sirve tu ensalada de pepino y tomate de inmediato o refrigérala para un acompañamiento refrescante. ¡Disfrútala!</string>
        <string name="homemade_step1">Paso 1: Activar la Levadura (si es necesario)</string>
        <string name="homemade_step2">Paso 2: Mezclar la Masa</string>
        <string name="homemade_step3">Paso 3: Amasar la Masa</string>
        <string name="homemade_step4">Paso 4: Primera Subida</string>
        <string name="homemade_step5">Paso 5: Dar Forma al Pan</string>
        <string name="homemade_step6">Paso 6: Segunda Subida</string>
        <string name="homemade_step7">Paso 7: Precalentar el Horno</string>
        <string name="homemade_step8">Paso 8: Hornear el Pan</string>
        <string name="homemade_step9">Paso 9: Enfriar y Servir</string>
        <string name="homemade_sinfo1">Si estás usando levadura seca activa regular (no instantánea), puedes activarla para asegurarte de que esté activa. En un bol pequeño, combina la levadura, agua tibia y azúcar. Deja reposar durante 5-10 minutos hasta que se vuelva espumosa. Si no forma espuma, la levadura puede estar vencida y debes conseguir un paquete nuevo.</string>
        <string name="homemade_sinfo2">En un bol grande, combina la harina y la sal. Si activaste la levadura en el Paso 1, agrégala al bol. Si estás usando levadura instantánea, puedes agregarla directamente a la harina. Mezcla todo hasta que se forme una masa desigual.</string>
        <string name="homemade_sinfo3">Voltea la masa sobre una superficie enharinada. Amasa la masa durante unos 8-10 minutos hasta que esté suave y elástica. También puedes usar una batidora de pie con un accesorio para masa en este paso.</string>
        <string name="homemade_sinfo4">Coloca la masa amasada en un bol engrasado, cúbrelo con un paño de cocina limpio y deja que repose en un lugar cálido y libre de corrientes de aire durante 1-2 horas, o hasta que haya duplicado su tamaño.</string>
        <string name="homemade_sinfo5">Una vez que la masa haya aumentado de tamaño, golpéala para liberar cualquier burbuja de aire. Forma la masa en un pan doblando los bordes hacia el centro y enrollándola firmemente. Coloca la masa en un molde para pan engrasado o forrado con papel pergamino.</string>
        <string name="homemade_sinfo6">Cubre el molde para pan con el paño de cocina y déjalo reposar durante 30-45 minutos adicionales, o hasta que haya crecido ligeramente por encima del borde del molde.</string>
        <string name="homemade_sinfo7">Precalienta tu horno a 375°F (190°C).</string>
        <string name="homemade_sinfo8">Si lo deseas, cepilla la parte superior del pan con aceite para obtener una corteza más suave. Hornea el pan en el horno precalentado durante aproximadamente 25-30 minutos, o hasta que la parte superior esté dorada y el pan suene hueco al golpearlo en la parte inferior.</string>
        <string name="homemade_sinfo9">Saca el pan del molde y deja que se enfríe en una rejilla durante al menos 30 minutos antes de cortarlo. ¡Sirve tu pan casero y disfrútalo!</string>
        <string name="classk_chocolate_step1">Paso 1: Precalentar el Horno</string>
        <string name="classk_chocolate_step2">Paso 2: Preparar la Masa del Pastel</string>
        <string name="classk_chocolate_step3">Paso 3: Hornear el Pastel</string>
        <string name="classk_chocolate_step4">Paso 4: Preparar el Glaseado de Chocolate</string>
        <string name="classk_chocolate_step5">Paso 5: Cubrir el Pastel con Glaseado</string>
        <string name="classk_chocolate_step6">Paso 6: Servir y Disfrutar</string>
        <string name="classk_chocolate_info1" tools:ignore="MissingTranslation">Precalienta tu horno a 350°F (175°C). Engrasa y enharina dos moldes redondos para pastel de 9 pulgadas (23 cm).</string>
        <string name="classk_chocolate_info2" tools:ignore="MissingTranslation">En un bol grande, tamiza la harina, el azúcar, el cacao en polvo, el polvo de hornear, el bicarbonato de sodio y la sal. Agrega los huevos, la leche, el aceite vegetal y el extracto de vainilla a los ingredientes secos. Mezcla hasta que todo esté bien combinado. Agrega gradualmente el agua hirviendo. La masa será líquida, pero está bien.</string>
        <string name="classk_chocolate_info3" tools:ignore="MissingTranslation">Vierte la masa del pastel uniformemente en los moldes preparados. Hornea en el horno precalentado durante 30 a 35 minutos o hasta que un palillo insertado en el centro salga limpio. Saca los pasteles del horno y permite que se enfríen en los moldes durante unos 10 minutos. Luego, transfiere los pasteles a una rejilla para que se enfríen por completo.</string>
        <string name="classk_chocolate_info4" tools:ignore="MissingTranslation">En un bol grande, bate la mantequilla ablandada hasta que esté cremosa. Tamiza el azúcar glas y el cacao en polvo, y bate hasta que estén bien combinados. Agrega la leche y el extracto de vainilla, y continúa batiendo hasta que el glaseado esté suave y esponjoso.</string>
        <string name="classk_chocolate_info5" tools:ignore="MissingTranslation">Una vez que los pasteles se hayan enfriado por completo, unta una capa de glaseado de chocolate en la parte superior de uno de los pasteles. Coloca el segundo pastel encima y cubre la parte superior y los lados del pastel completo con el glaseado.</string>
        <string name="classk_chocolate_info6" tools:ignore="MissingTranslation">Corta y sirve tu pastel de chocolate clásico. ¡Es delicioso solo o con una bola de helado! ¡Disfruta de tu pastel de chocolate clásico casero!</string>
        <string name="cheesecake_step1">Paso 1: Precalentar el Horno</string>
        <string name="cheesecake_step2">Paso 2: Preparar la Base</string>
        <string name="cheesecake_step3">Paso 3: Hacer el Relleno</string>
        <string name="cheesecake_step4">Paso 4: Hornear el Cheesecake</string>
        <string name="cheesecake_step5">Paso 5: Enfriar y Refrigerar</string>
        <string name="cheesecake_step6">Paso 6: Servir</string>
        <string name="cheesecake_info1">Precalienta tu horno a 325°F (160°C).</string>
        <string name="cheesecake_info2">En un bol, mezcla las migajas de galleta Graham, 1/4 de taza de azúcar granulada y la mantequilla derretida. Presiona esta mezcla firmemente en el fondo de un molde desmontable de 9 pulgadas (23 cm) para crear la base.</string>
        <string name="cheesecake_info3">En un bol grande, bate el queso crema ablandado hasta que esté suave y cremoso. Agrega 1 1/4 de taza de azúcar granulada y extracto de vainilla al queso crema, y bate hasta que estén bien combinados. Agrega los huevos, uno a la vez, mezclando solo hasta que cada huevo se incorpore. Ten cuidado de no mezclar en exceso.</string>
        <string name="cheesecake_info4">Vierte la mezcla de queso crema sobre la base en el molde desmontable. Golpea el molde en la encimera algunas veces para eliminar cualquier burbuja de aire. Hornea en el horno precalentado durante aproximadamente 45-50 minutos, o hasta que los bordes estén firmes pero el centro todavía tiemble ligeramente.</string>
        <string name="cheesecake_info5">Saca el cheesecake del horno y déjalo enfriar en el molde sobre una rejilla durante unos 10 minutos. Luego, pasa un cuchillo alrededor del borde del molde para despegar el cheesecake de los lados. Deja que el cheesecake se enfríe por completo y luego refrigéralo durante varias horas o toda la noche para que se asiente.</string>
        <string name="cheesecake_info6">Sirve tu delicioso cheesecake tal cual o con tus coberturas favoritas, como compota de frutas, salsa de chocolate o crema batida. ¡Disfruta de tu cheesecake casero!</string>
        <string name="chocolatecake_step1">Paso 1: Preparar los Ingredientes</string>
        <string name="chocolatecake_step2">Paso 2: Preparar el Molde para Hornear</string>
        <string name="chocolatecake_step3">Paso 3: Hacer la Masa del Pastel</string>
        <string name="chocolatecake_step4">Paso 4: Hornear el Pastel</string>
        <string name="chocolatecake_step5">Paso 5: Preparar el Glaseado</string>
        <string name="chocolatecake_step6">Paso 6: Cubrir el Pastel con Glaseado</string>
        <string name="chocolatecake_step7">Paso 7: Servir y Disfrutar</string>
        <string name="chocolatecake_info1">Reúne todos los ingredientes necesarios según se indican en la receta.</string>
        <string name="chocolatecake_info2">Engrasa el molde para hornear con mantequilla y espolvoréalo con harina o utiliza papel pergamino para evitar que se pegue.</string>
        <string name="chocolatecake_info3">En un bol, combina 220g de harina, 65g de cacao en polvo, 7.5g de levadura en polvo, 7.5g de bicarbonato de sodio y una pizca de sal. En otro bol, bate 2 huevos y 350g de azúcar hasta que estén esponjosos. Agrega gradualmente 240ml de leche, 120ml de aceite vegetal y 2 cucharaditas de extracto de vainilla a la mezcla de huevos y azúcar, mezclando bien. Incorpora 240ml de agua hirviendo hasta que la masa esté suave; estará líquida, lo cual es normal.</string>
        <string name="chocolatecake_info4">Vierte la masa en el molde para hornear preparado. Coloca el molde en un horno precalentado a 180°C (350°F). Hornea el pastel durante aproximadamente 30-35 minutos o hasta que un palillo de madera o un cuchillo insertado en el centro salga limpio. Saca el pastel del horno y déjalo enfriar en el molde durante unos minutos antes de transferirlo a una rejilla para que se enfríe por completo.</string>
        <string name="chocolatecake_info5">En una cacerola pequeña, calienta 225g de mantequilla hasta que se derrita. Agrega gradualmente 250g de azúcar glas y 85g de cacao en polvo, vertiendo 120ml de leche mientras revuelves. Cocina el glaseado, revolviendo hasta que espese y quede suave. Retíralo del fuego y agrega 2 cucharaditas de extracto de vainilla.</string>
        <string name="chocolatecake_info6">Vierte el glaseado de chocolate sobre el pastel enfriado, distribuyéndolo de manera uniforme.</string>
        <string name="chocolatecake_info7">Deja que el pastel se enfríe por completo y que el glaseado se endurezca antes de cortarlo y servirlo. ¡Disfruta de tu pastel de chocolate casero!</string>
        <string name="sugar">Azúcar</string>
        <string name="flour">Harina</string>
        <string name="cocoa">Cacao</string>
        <string name="baking_powder">Levadura en polvo</string>
        <string name="salt">Sal</string>
        <string name="eggs">Huevos</string>
        <string name="olive">Aceituna</string>
        <string name="butter">Mantequilla</string>
        <string name="smetana">Smetana</string>
        <string name="cream">Crema</string>
        <string name="soda">Soda </string>
        <string name="cucumber">Pepino</string>
        <string name="tomatoes">Tomates</string>
        <string name="garlic">Ajo</string>
        <string name="potatoes">Patatas</string>
    </resources>