<resources>
        <string name="app_name">FoodRecipesApp</string>
        <string name="get_started">Кош келиңиз</string>
        <string name="make_it_easier_for_you_in_the_cooking_process">Тамак пісіру процесін жеңілдету үшін</string>
        <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
        <string name="hello_blank_fragment">Салам бош фрагмент</string>
        <string name="search">издөө</string>
        <string name="baking">Тандырда пісіру</string>
        <string name="pancakes_with_custard">Креммен пөфкилер</string>
        <string name="easy">Оңай</string>
        <string name="_4_steps">4 қадам</string>
        <string name="_4_8">4.8</string>
        <string name="_160_kcal">160 ккал</string>
        <string name="_16_00">16:00</string>
        <string name="fruity_pancakes">Мейдалы пөфкилер</string>
        <string name="ingridients">Компоненттер</string>
        <string name="ingredients">Ингредиенттер</string>
        <string name="milk">Сүт</string>
        <string name="start_cooking">Пісіруге бастау</string>
        <string name="how_to_cook">Пісіру қалай</string>
        <string name="step_1_dsadsa">1 қадам: dsadsa</string>
        <string name="finish">Аяктоо</string>
        <string name="dessert">Десерт</string>
        <string name="salads">Салаттар</string>
        <string name="snack">Арасчык</string>
        <string name="chocolatecake">Шоколад торт</string>
        <string name="hard">Жарык</string>
        <string name="cheesecake">Чизкейк</string>
        <string name="medium">Орто</string>
        <string name="classic_chocolate_cake">Классикалык шоколад торт</string>
        <string name="homemade_bread">Үй тамак</string>
        <string name="cucumber_and_tomato_salad">Балик жана помидор салаты</string>
        <string name="caesar_salad">Цезар салаты</string>
        <string name="chips">Чипс</string>
        <string name="step7_chips">7-Боско жана Тадаанан!</string>
        <string name="info_chips">Картошка чипсинин салталаганы ылдый жалынынан алып, оларды жабынгыз. Сиз күтүктөй сүрөттө, жеңишке жана сосу жандандырып, оларды таштоо үчүн пайда болгон болорго кирсетип жатабыз.</string>
        <string name="info_chips6">Чипсдерди ынтымак үчүн курктучтан чыгарып жатабыз жана улар жумша кабыктык үстүндө таштоонун үстүнө дал салып койобузга болот. Маалыматтардын төмөндөгүне уялшамай жатабыз, ошондой эмнеге тартуу боюнча кездетме берет.</string>
        <string name="chips_step6">6-Боско жана Жандандырып</string>
        <string name="chips_step5">5-Боско: Таштоо</string>
        <string name="chips_info_5">Таштоонун үстүнө пештен алатын таштарды жайлоо үчүн жана картошка чипсинин туура жамандык кабыкта түзөткүү үчүн, 15-20 мүнүт боюнча жеңишке жандандырып үчүн курктучтун жайысында жаткызыңыз. Жылаптыр болушуу учурундагы желекти оңдоо үчүн караштурамыз.</string>
        <string name="chips_info_4">Бир же бир нече таштап коюунун үчүн пештен картон кагазы же силикондук жандык мата жайып койо болот. Тандыры орноткуу үчүн мамлекеттик чектеги картоп кишкентин коюңуз. Талышыкты ошондой койо, учурун кабыктоону берүңүз, ошондой оларды жандоо маанисин берүңүз.</string>
        <string name="chips_step4">4-Боско: Таштаап коюңуз</string>
        <string name="chips_step3">3-Боско: Чипсге Тушкоо</string>
        <string name="chips_step2">2-Боско: Картоптарды Даярдоо</string>
        <string name="chips_step1">1-Боско: Тандырды ымсыткыңыз</string>
        <string name="chips_info1">Фурнуну 400°F (200°C) градусга ымсытыңыз.</string>
        <string name="chips_info2">Картопту тазалап, толуктыктан жана жымыстыктан ачуу үчүн узак кара сайын буруңуз. Сиз өз кийимдүү жана татыктык үчүн маякты баракты же мандолин сойгучтун жаратканын колдонобуз, картоптуларды ачышкандай жеңишке жандандырыңыз. Аз үчүн сиз үстүнө жандануу ишектерди жандандырып жатабыз.</string>
        <string name="chips_info3">Картошка сыяктарын жогорку чанакка койуңуз. Уларды зейтундуу масло менен жайып жатабыз жана таштап берүңүз. Сиз бардык баардык тооруктарыңызга жакшылыкты жандандырып жатабыз.</string>
        <string name="ceaser_salat_step1">1-Боско: Цезар соосу жасоо</string>
        <string name="ceaser_salat_step2">2-Боско: Крутонду Даярдоо</string>
        <string name="ceaser_salat_step3">3-Боско: Салатты жасоо</string>
        <string name="ceaser_salat_step4">4-Боско: Сосун коюу</string>
        <string name="ceaser_salat_step5">5-Боско: Үстөмалчы Кошумчалар</string>
        <string name="ceaser_salat_step6">6-Боско: Берген жана көз жашоо</string>
        <string name="ceaser_salat_info1">Кичинекей сүйүү үчүн кычык майонез, 2 стол кашыксы сонго алып жаткан Пармезан сыры, лимон суусу, Дижон мүстарды, майымсык сарынган чайыр, туз жана кара чач жаткан кичинекей каспийленсин. Татыктап, өзгөртүү үчүн татыштыруу.</string>
        <string name="ceaser_salat_info2">Эгер сиз жаймасаптык крутондор жасоосоңуз, наннан кубдук тароктой жасап, зейтундуу масло менен каалаган дууракка ымсынуу учурунда 350°F (175°C) ымырында 10-15 мүнүт жарык көк жана курктуч болгончо бакыңыз.</string>
        <string name="ceaser_salat_info3">Бüюк салат төйүндүрөгүнө бөлчүү Роман салатынын жыгачыктык көздөрүн қойсоңуз. Крутондорду жана 1/2 стол кашыксы сонго алып жаткан Пармезан сырыны қойсоңуз.</string>
        <string name="ceaser_salat_info4">Цезар соосун салаттардын үстүнө даласаңыз. Салаттын бардык кайырлары балдырыңыз, даласаңыз.</string>
        <string name="ceaser_salat_info5">Өзгөртүү ишкеме кошуу үчүн ар бирдүк тарактоо жана ширин майданды, жеңишке жана кара чачыгыз, ылайык болсо, соо ишке алууга болот эмес. Классикалык Цезар соосунда жана майдалаган даналарда карытабып жаткан майын жеңишке жана таштоого болот эмес.</string>
        <string name="ceaser_salat_info6">Цезар салатыңызды кайсысыз кошо жана өзүңүз үчүн кошуу болсо, баскача сонго алып жаткан Пармезан сыры менен сынабыз. Классикалык Цезар салатыңызды тамактык долоого ылайык тамак тармак жана бул тамактыган башка тамактар менен кошууга болот эмес.</string>
        <string name="cucumber_step1">1-Боско: Кайырларды даярдоо</string>
        <string name="cucumber_step2">2-Боско: Салат сосу даярдоо</string>
        <string name="cucumber_step3">3-Боско: Салатты жасоо</string>
        <string name="cucumber_step4">4-Боско: Үйгөртүлбөгөн Фета сырын кошуу (тандоо болсо)</string>
        <string name="cucumber_step5">5-Боско: Туздоо жана тамак койгоруу</string>
        <string name="cucumber_info1">Кайырларды бардык кайырларды кесиңиз жана буюм жамак төйүндүрүлгөн жабышканка кесиңиз. Помидорлорду жеткичте жабыңыз жана аны кайырларга үстүнө үйгүйгөн. Кызыл кеме ыржып жаткан жумуштук жамакты кесиңиз жана аны кайырларга үстүнө үйгүйгөн жамакка үстүнө салып койгонуз.</string>
        <string name="cucumber_info2">Ар бир кичинекей майданчыкта зейтундуу масло, кызыл шарапты же бальзам сарапты, майымсык сарынган чайыр, Дижон мүстарды, ачуу жогоркушу (колдонсо болот), туз жана кара чачты ымсынап жаткан ар бирдүк таракты тастап койсоңуз. Татыштырып, өзгөртүү үчүн татыштырыңыз.</string>
        <string name="cucumber_info3">Майданчыкта жамактыга далап булган соо үстүнө жыйып салып койгонуз. Бардык жамакты тастаптын соо үстүнө жыйып койгонуз, даласаңыз.</string>
        <string name="cucumber_info4">Ишкеме кошо жана жамактын кара чачысына сынап койсоңуз.</string>
        <string name="cucumber_info5">Салатты татыңыз жана туз жана кара чачыны сиздин жагымдуу татыштырыңыз. Кайырлардын жана помидорлордун салаттын таза тамак тараптында берсеңиз, жеэнинде сактоо үчүн сактоосоңуз. Keyin sizdin bodolchoguŋuz!</string>
        <string name="homemade_step1">1-Боско: Майалымду ишикке чакыруу (эгер керек болсо)</string>
        <string name="homemade_step2">2-Боско: Тамакты жасоо</string>
        <string name="homemade_step3">3-Боско: Тамакты сынап үстүнө алуу</string>
        <string name="homemade_step4">4-Боско: Биринчи ысымдоо</string>
        <string name="homemade_step5">5-Боско: Жаякты жасоо</string>
        <string name="homemade_step6">6-Боско: Экинчи ысымдоо</string>
        <string name="homemade_step7">7-Боско: Фурнун ымсыкталуу</string>
        <string name="homemade_step8">8-Боско: Нанды жактыр</string>
        <string name="homemade_step9">9-Боско: Созуңуз жана мамлекетке кийин койсоңуз</string>
        <string name="homemade_sinfo1">Эгер сиз абдандык активдуу куркунып берүүчү (болгондук активдуу куркун жок) колдонсоңуз, анда аны активдоо алуу үчүн колдонсоңуз. Улуттуу кайырмасы, ысык суу жана калтырууну кичинекей касап койсоңуз. Улуттуу 5-10 мүнүттүн өткөн жумшактануусуна чейин дарык болгондуруна чейин калдырыңыз. Эгер дарык болбосо, куркун истеген болуп, сизге жаңы пакет тапшырыңыз.</string>
        <string name="homemade_sinfo2">Көп тарактуу мамырга уруксат берүүчүндүн жумшакты болгон салгыны жана тузду касап койсоңуз. Эгер сиз активдуу куркунду алдында 1-боскода активдуу куркунду алдында колдонсоңуз, анда активдуу куркунду уруксатка көрсөтүңүз. Эгер сизден активдуу куркунду алдында касап колдонсоңуз, анда сиз активдуу куркунду уруксатка көрсөтүңүз. Бардыкды жана уруксатка көрсөтүңүз.</string>
        <string name="homemade_sinfo3">Салгыны калтыруучу диагнан ылдый ташып чыгарыңыз. Салгыны 8-10 мүнүт боюнча көмүк жана тийик карап кийин желектеңиз. Бул боюнча стендижи жана майлууган машын менен колдонсоңуз.</string>
        <string name="homemade_sinfo4">Калтырылган салгыны касап койгондо, ачык камчычкага ташып, ачык майдачык майрам берүүчүн жана чычык кичинекей чайыр салып койгонуз. Улуттуу 1-2 саат уруксатка көрсөтүңүз, кайыр кечет болсо чыгып жатат.</string>
        <string name="homemade_sinfo5">Салгынын уруксаты чыгып келгендо, аныга арча камтаргыч кылуу үчүн каймык койгонуз. Салгыны жыгып, таштап жаткан чыгарма чанасына койгонуз.</string>
        <string name="homemade_sinfo6">Чыгарма чанасын камчыгыл жайлап, уруксатка көрсөтүүчү чайкага койгонуз жана анан уруксатка көрсөтүүчү чайга ташып жататканда чыгарма камтаргычы кара чачдагы жердин өстүн аз ашкан жери менен биринчи ишекче болсо жана ошондой таап теркинет.</string>
        <string name="homemade_sinfo7">Жана таныңыз 375°F (190°C) боюнча ымсыктаптырыңыз.</string>
        <string name="homemade_sinfo8">Эгер болсо, чыгарма өстүнүн үстүндү ойго болдуруп жаткан чайкага майжалдоо үчүн жибериңиз. Преэттеткен боюнча каймыкты 25-30 мүнүт боюнча жеминге төктөгүңүз, жана чыгарманы басып келген жерди чагыркан калдырбо жолу менен кара кылышып алганда салбыысы муз көчкүндө тарткылганда аны чыгарууга болот эмес, каймыктын ынтыктыкты текшериңиз.</string>
        <string name="homemade_sinfo9">Чыгарманын өстүп алып, анан салгынуучу стелкеде 30 мүнүт боюнча салыштырыңыз. Сиздин жасалган наныңызды сервис этүү үчүн 30 мүнүт боюнча салгынын ынтыктыгын күтүңүз. Сиздин озуңузга бекиткен наныңызды кескичилен, жана ошондой менен боло албайтыңыз!</string>
        <string name="classk_chocolate_step1">1-Боско: Этини баштоо ымсыгын 375°F (190°C) боюнча жандырыңыз. 9-дюйм (23 см) диаметри менен жогорку чоң куркундук плиталарды жыгач кылаштуруп, майлаштырыңыз.</string>
        <string name="classk_chocolate_step2">2-Боско: Тамактын жасалган салгыны касап койгондо, ой майын жана бекиткен шактык жасаган куркуну, бакытчанын үстүнө салып койгонуз. Бардыкча колдонсоңуз жана шаптырманын ымсыктаган карап жибериңиз. Салгын байланыштырма бар, бирок бул жакшы.</string>
        <string name="classk_chocolate_step3">3-Боско: Салгынын жасалган салгыны белгиленип жататкан 30-35 мүнүттүн болосу үчүн преэттеткен боюнча жаткызыңыз. Тандырынан торуңуз жана ал бир 10 мүнүттүн болосунда салгыны таба жаткызыңыз. Сонундай, салгыны желеткен жерге кайтарыңыз.</string>
        <string name="classk_chocolate_step4">4-Боско: Уруксат берген майрамды ачык мамырга жыгып алуу үчүн берилген майышты жана куркундук пудрасын салыңыз, анан майын жана ванильний экстрактты калтырып, куркундук пудрасы кийин каймыкка таандап жибериңиз, каймык чымшык жана пуффтуу болгон болсо.</string>
        <string name="classk_chocolate_step5">5-Боско: Салгын жеткиликтүү жеткилигине ырайлап алыңыз, анан кошо майрамды салгынын ыстыгынан башына ыксап жаткан салгына ташыңыз. </string>
        <string name="classk_chocolate_step6">6-Боско: Салгыны кесип жана баянганыз. Андан кийин коңдоо болсо жок, кайсысы болсо каймактык салат менен бирге болсо айсыкремге чапсыз. Жасалган оригинал шоколадторго ысык тамактырыңыз!</string>
        <string name="cheesecake_step1">1-Боско: Тандырын 375°F (190°C) боюнча ымсыктаптырыңыз.</string>
        <string name="cheesecake_step2">2-Боско: Салгынын жасалган салгыны белгиленип жататкан 30-35 мүнүттүн болосу үчүн преэттеткен боюнча жаткызыңыз. Тандырынан торуңуз жана ал бир 10 мүнүттүн болосунда салгыны таба жаткызыңыз. Сонундай, салгыны желеткен жерге кайтарыңыз.</string>
        <string name="cheesecake_step3">3-Боско: Тамакты жасоого болгон үчүн нан жана нан крем секилдүү болсо жок, жумшакты жана чекилген салгынын жагынан салдап койгонуз. Кайтарыш калган долушун айландырыңыз жана долушуу үчүн айлайтынып камтылтууга жана камтылтуу үчүн майын калтыра жаткызыңыз.</string>
        <string name="cheesecake_step4">4-Боско: Чизкейкти жандыруу үчүн тандырыңыз</string>
        <string name="cheesecake_step5">5-Боско: Салгыны жандап, салгыныды салайыңыз</string>
        <string name="cheesecake_step6">6-Боско: Чабалайыңыз</string>
        <string name="cheesecake_info1">Тандырыңызды 325°F (160°C) боюнча ымсыктаптырыңыз.</string>
        <string name="cheesecake_info2">Ташкор менен үчүн, грэхем крэкердин үйрэткэн көчкүсүн, 1/4 стакан шекерди жана жарык маймылаткан майыны камчыгып, 9-дюйм (23 см) диаметрдеги кичинекей сактоо панна ташып, татар куруп койуңуз.</string>
        <string name="cheesecake_info3">Уруксат берген каймакты жумшактынан кийин байланышыңыз, каймакты жумшактынан кийин байланышыңыз, байланышыңыз, аягына чейин баяланыштуу болсо, каймактынан байланышыңыз, аягына чейин каймаңыз, бардык жумшактарды толук эмес болгон чейин бардык жумшактарды толук эмес болгон чейин жаткасыз эмес кагаз менен баярта койгонуз. Салгынын ашып башкага каяртып табанында антын алуу үчүн салгыны кайратыңыз. Преэттеткен тандырда 45-50 мүнүт боюнча жандайт, албыттар жабылган болсо, алдыңкы бөлүктүн белеги жетишет, аны тандырдан чыгарып, 10 мүнүт боюнча тандырдын ишеки сыдырыңыз, сонундай айнымалдын ийгиликтүү болгону үчүн кечиндириңиз.</string>
        <string name="cheesecake_info4">Чизкейкти тандырдан чыгарып, ал муунан салгынын ийицкилеги кайшылап жататкан паннага айкатыңыз. Анан тандырдо бекитилген өткөндөн 45-50 мүнүт боюнча үстөйт, албыттар белеги жетишет, ал борбордук бос болот жетишет.</string>
        <string name="cheesecake_info5">Чизкейкти тандырдан чыгарып, ал муунан салгынын ийицкилеги кайшылап жататкан паннага айкатыңыз. Анан тандырдо бекитилген өткөндөн 45-50 мүнүт боюнча үстөйт, албыттар белеги жетишет, ал борбордук бос болот жетишет.</string>
        <string name="cheesecake_info6">Максатыңыздагы тамактар менен же болбосочордо чизкейкти чабалап алыңыз, мисалы маймылаткан мамаң, шоколад сыру, же таш каймак камтылатка. Өзүңүздүн жасалган чизкейкти чабалап алыңыз!</string>
        <string name="chocolatecake_step1">1-Боско: Ичини жасоо үчүн тандырдо керек тамактарды тандоо</string>
        <string name="chocolatecake_step2">2-Боско: Кек тандоонун үстүндү ырларды ачыңыз</string>
        <string name="chocolatecake_step3">3-Боско: Кек тамактын жасоосу</string>
        <string name="chocolatecake_step4">4-Боско: Кекти тандоо</string>
        <string name="chocolatecake_step5">5-Боско: Глазурду жасоо</string>
        <string name="chocolatecake_step6">6-Боско: Кекти глазурдоо</string>
        <string name="chocolatecake_step7">7-Боско: Чабалап алыңыз жана тамактарды көрсөтүңүз</string>
        <string name="chocolatecake_info1">Тамактардын анчалык тизмегиндеги тамактарды жиберилен рецепт боюнча топтоо</string>
        <string name="chocolatecake_info2">Кек тандоосун жиберилен рецептке байланыштырыңыз</string>
        <string name="chocolatecake_info3">Бир каска болуп, 220 граммнан кийин 65 грамм какао порттук, 7.5 грамм бейге порттук, 7.5 грамм пишкенткен жумшак, жумшак жайгашкандык жасаңыз. Башка бир каскага 2 жумшак жана 350 грамм шекерди топтоп жумшактап, 240 миллилитр сүттү, 120 миллилитр жумшакта жабдап тастап, 2 чөчөк ваниль экстракты менен кийин. Сууну жасалган тамактын ичине 240 миллилитр кызгылт суу кайсып айтып, тамактын ичине суялмаска болот. Тамактардын ичине суялмаска болот, бул адатты, кийин ынтыктыктан болот.</string>
        <string name="chocolatecake_info4">Тамакты тандоосун жиберилен тандырадан таптырыңыз. Паннаны ал 180°C (350°F) боюнча түшүү тандоосуна ташып койуңуз. Тамакты тандоо 30-35 мүнүт боюнча же дерине зангаган силиктик немесе бостондо кийип жаткан сактага салыштырыңыз. Кекти тандоодон кийип, анан ар бир саптынан жаткан сактага кекти алуу үчүн аякта 10 мүнүт боюнча түшүү үчүн тандырдан чыгарыңыз.</string>
        <string name="chocolatecake_info5">Тамактардын ичине суялмаска болот сачандан 225 граммду үсүтүңүз. 250 грамм шекерди жана 85 грамм какао порттукту топтоп кийиңиз, 120 миллилитр сүттү арылган жерге суяйлап тарттыңыз. Глазурду кайнап чалтырыңыз, аны суялмаска болгон жана жарамдуу болгончо тамаккага кийиңиз. Анан андырыңыз жана 2 чөчөк ваниль экстракты кошоңуз.</string>
        <string name="chocolatecake_info6">Кийин чакыруу же сапты алуу үчүн кек үстүнө жокко чакырыңыз, аны тандоосун ырастап коюңуз.</string>
        <string name="chocolatecake_info7">Кекти толук түшүп, жана глазурду оорундатууга жана баскыла кетүүгө дейін кечиктүүгө жана тамактарды көрсөтүүгө кечириниз. Өзүңүздүн жасалган шоколад кекинизди кайроо! </string>
        <string name="sugar">Шекер</string>
        <string name="flour">Уруксат</string>
        <string name="cocoa">Какао</string>
        <string name="baking_powder">Пишкенткен жумшак</string>
        <string name="salt">Туз</string>
        <string name="eggs">Тамактар</string>
        <string name="olive">Зейтун</string>
        <string name="butter">Май</string>
        <string name="smetana">Сметана</string>
        <string name="cream">Крем</string>
        <string name="soda">Сода</string>
        <string name="cucumber">Көкүрөк</string>
        <string name="tomatoes">Помидор</string>
        <string name="garlic">Аш жумшак</string>
        <string name="potatoes">Картошка</string>
    </resources>