<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
        <string name="app_name">FoodRecipesApp</string>
        <string name="get_started">Inizia</string>
        <string name="make_it_easier_for_you_in_the_cooking_process">Rendilo più facile per te durante il processo di cottura</string>
        <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
        <string name="hello_blank_fragment">Ciao frammento vuoto</string>
        <string name="search">cerca</string>
        <string name="baking">Cottura</string>
        <string name="pancakes_with_custard">Pancakes con Crema</string>
        <string name="easy">Facile</string>
        <string name="_4_steps">4 passaggi</string>
        <string name="_4_8">4,8</string>
        <string name="_160_kcal">160 kcal</string>
        <string name="_16_00">16:00</string>
        <string name="fruity_pancakes">Pancakes Fruttati</string>
        <string name="ingridients">Ingredienti</string>
        <string name="ingredients">Ingredienti</string>
        <string name="milk">Latte</string>
        <string name="start_cooking">Inizia la Cottura</string>
        <string name="how_to_cook">Come cucinare</string>
        <string name="step_1_dsadsa">Passo 1: dsadsa</string>
        <string name="finish">Fine</string>
        <string name="dessert">Dolce</string>
        <string name="salads">Insalate</string>
        <string name="snack">Spuntino</string>
        <string name="chocolatecake">Torta al Cioccolato</string>
        <string name="hard">Difficile</string>
        <string name="cheesecake">Cheesecake</string>
        <string name="medium">Medio</string>
        <string name="classic_chocolate_cake">Torta al Cioccolato Classica</string>
        <string name="homemade_bread">Pane Casalingo</string>
        <string name="cucumber_and_tomato_salad">Insalata di Cetrioli e Pomodori</string>
        <string name="caesar_salad">Insalata Caesar</string>
        <string name="chips">Patatine</string>
        <string name="step7_chips">Passo 7: Servire e Godere</string>
        <string name="info_chips">Una volta che le patatine si sono raffreddate, servile come delizioso spuntino fatto in casa o contorno. Sentiti libero di gustarle da sole o con la tua salsa preferita.</string>
        <string name="info_chips6">Togli le patatine dal forno e cospargile immediatamente di sale mentre sono ancora calde. Lasciale raffreddare su una griglia per mantenerle croccanti.</string>
        <string name="chips_step6">Passo 6: Raffreddare e Condire</string>
        <string name="chips_step5">Passo 5: Cuocere</string>
        <string name="chips_info_5">Metti le teglie da forno nel forno preriscaldato e cuoci per circa 15-20 minuti, o fino a quando le patatine sono dorate e croccanti. Tienile d\'occhio, poiché i tempi di cottura possono variare a seconda dello spessore delle fette.</string>
        <string name="chips_info_4">Fodera una o più teglie da forno con carta pergamena o un tappetino da forno in silicone per una pulizia facile. Disponi le fette di patate condite in un solo strato sulle teglie da forno. Assicurati che non si sovrappongano per consentire una cottura uniforme.</string>
        <string name="chips_step4">Passo 4: Disporre sulle Teglie da Forno</string>
        <string name="chips_step3">Passo 3: Condire le Patatine</string>
        <string name="chips_step2">Passo 2: Preparare le Patate</string>
        <string name="chips_step1">Passo 1: Preriscaldare il Forno</string>
        <string name="chips_info1">Preriscalda il tuo forno a 400°F (200°C).</string>
        <string name="chips_info2">Sbuccia bene le patate per rimuovere sporco e detriti. Puoi lasciare la buccia per una maggiore consistenza e sapore. Con un coltello affilato o una mandolina, affetta le patate in rondelle molto sottili. Più sottili le tagli, più croccanti saranno le tue patatine.</string>
        <string name="chips_info3">Metti le fette di patate in una ciotola grande. Irroralele con olio d\'oliva e mescola bene per distribuire uniformemente l\'olio. Puoi anche spolverare le patatine con le tue spezie preferite e mescolarle per unire tutto.</string>
        <string name="ceaser_salat_step1">Passo 1: Prepara la Salsa Caesar</string>
        <string name="ceaser_salat_step2">Passo 2: Prepara i Crostini</string>
        <string name="ceaser_salat_step3">Passo 3: Assembla l\'Insalata</string>
        <string name="ceaser_salat_step4">Passo 4: Aggiungi la Salsa</string>
        <string name="ceaser_salat_step5">Passo 5: Aggiunte Opzionali</string>
        <string name="ceaser_salat_step6">Passo 6: Servi e Gusta</string>
        <string name="ceaser_salat_info1">In una piccola ciotola, mescola insieme la maionese, 2 cucchiai di formaggio Parmigiano grattugiato, succo di limone, senape di Digione, aglio tritato, salsa Worcestershire, sale e pepe nero. Assaggia e aggiusta il condimento se necessario.</string>
        <string name="ceaser_salat_info2">Se stai preparando i crostini fatti in casa, taglia il pane a cubetti, condiscilo con olio d\'oliva e cuocilo in forno preriscaldato a 350°F (175°C) per circa 10-15 minuti fino a quando diventano dorati e croccanti.</string>
        <string name="ceaser_salat_info3">In una grande insalatiera, metti le foglie di lattuga Romana strappate. Aggiungi i crostini e 1/2 tazza di formaggio Parmigiano grattugiato.</string>
        <string name="ceaser_salat_info4">Versa la salsa Caesar sull\'insalata. Mescola tutto fino a quando le foglie di lattuga sono uniformemente rivestite dalla salsa.</string>
        <string name="ceaser_salat_info5">Se desideri aggiungere proteine, considera di grigliare il petto di pollo o i gamberi separatamente e aggiungerli all\'insalata. Per un sapore tradizionale alla Caesar, puoi anche aggiungere filetti di acciuga finemente tritati o schiacciati nella salsa.</string>
        <string name="ceaser_salat_info6">Servi la tua insalata Caesar immediatamente, guarnendo con altro formaggio Parmigiano grattugiato se desideri. Goditi la tua classica insalata Caesar come contorno o aggiungi proteine per farne un piatto principale soddisfacente!</string>
        <string name="cucumber_step1">Passo 1: Prepara le Verdure</string>
        <string name="cucumber_step2">Passo 2: Prepara la Salsa</string>
        <string name="cucumber_step3">Passo 3: Assembla l\'Insalata</string>
        <string name="cucumber_step4">Passo 4: Aggiungi Facoltativamente il Formaggio Feta</string>
        <string name="cucumber_step5">Passo 5: Condisci e Servi</string>
        <string name="cucumber_info1">Affetta i cetrioli e mettili in una grande insalatiera. Taglia i pomodori a spicchi o pezzetti e aggiungili alla ciotola. Affetta sottilmente la cipolla rossa e aggiungila alla ciotola. Strappa le foglie di basilico fresco e trita il prezzemolo. Aggiungili alla ciotola con le verdure.</string>
        <string name="cucumber_info2">In una piccola ciotola separata, mescola insieme l\'olio d\'oliva, l\'aceto di vino rosso o l\'aceto balsamico, l\'aglio tritato, la senape di Digione, il miele (se lo usi), il sale e il pepe nero. Assaggia e regola il condimento secondo il tuo gusto.</string>
        <string name="cucumber_info3">Versa la salsa sulle verdure nella ciotola dell\'insalata. Mescola delicatamente tutto finché le verdure sono uniformemente ricoperte dalla salsa.</string>
        <string name="cucumber_info4">Se desideri, spolvera il formaggio feta sbriciolato sulla parte superiore dell\'insalata.</string>
        <string name="cucumber_info5">Assaggia l\'insalata e regola il sale e il pepe nero a tuo piacimento. Servi immediatamente la tua insalata di cetrioli e pomodori o mettila in frigorifero come contorno rinfrescante. Buon appetito!</string>
        <string name="homemade_step1">Passo 1: Attiva il Lievito (se necessario)</string>
        <string name="homemade_step2">Passo 2: Impasta la Pasta</string>
        <string name="homemade_step3">Passo 3: Lavora l\'Impasto</string>
        <string name="homemade_step4">Passo 4: Prima Lievitazione</string>
        <string name="homemade_step5">Passo 5: Dà Forma alla Pagnotta</string>
        <string name="homemade_step6">Passo 6: Seconda Lievitazione</string>
        <string name="homemade_step7">Passo 7: Preriscalda il Forno</string>
        <string name="homemade_step8">Passo 8: Cuoci il Pane</string>
        <string name="homemade_step9">Passo 9: Raffredda e Servi</string>
        <string name="homemade_sinfo1">Se stai usando il lievito secco attivo normale (non istantaneo), puoi attivarlo per assicurarti che sia attivo. In una piccola ciotola, unisci il lievito, l\'acqua tiepida e lo zucchero. Lascialo riposare per circa 5-10 minuti fino a quando diventa schiumoso. Se non si gonfia, il lievito potrebbe essere scaduto, e dovresti procurartene uno fresco.</string>
        <string name="homemade_sinfo2">In una grande ciotola da impasto, unisci la farina e il sale. Se hai attivato il lievito nel Passo 1, aggiungi la miscela di lievito alla ciotola. Se stai usando il lievito istantaneo, puoi aggiungerlo direttamente alla farina. Mescola tutto insieme fino a ottenere un impasto irregolare.</string>
        <string name="homemade_sinfo3">Trasferisci l\'impasto su una superficie infarinata. Lavora l\'impasto per circa 8-10 minuti fino a renderlo liscio ed elastico. Puoi anche utilizzare un impastatore con un gancio per impastare per questo passaggio.</string>
        <string name="homemade_sinfo4">Metti l\'impasto impastato in una ciotola unta, coprilo con un canovaccio pulito e lascialo lievitare in un luogo caldo e privo di correnti d\'aria per circa 1-2 ore, o fino a quando non avrà raddoppiato di volume.</string>

        <string name="homemade_sinfo7">Preriscalda il tuo forno a 375°F (190°C).</string>
        <string name="homemade_sinfo8">Se desideri, spennella la parte superiore della pagnotta con dell\'olio per ottenere una crosta più morbida. Cuoci il pane nel forno preriscaldato per circa 25-30 minuti, o fino a quando la parte superiore è dorata e il pane risuona vuoto quando viene picchiettato nella parte inferiore.</string>
        <string name="homemade_sinfo9">Togli il pane dalla teglia e lascialo raffreddare su una griglia per almeno 30 minuti prima di tagliarlo. Servi il tuo pane fatto in casa e gustalo!</string>
        <string name="classk_chocolate_step1">Passo 1: Preriscalda il Forno</string>
        <string name="classk_chocolate_step2">Passo 2: Prepara l\'Impasto della Torta</string>
        <string name="classk_chocolate_step3">Passo 3: Cuoci la Torta</string>
        <string name="classk_chocolate_step4">Passo 4: Prepara la Glassa al Cioccolato</string>
        <string name="classk_chocolate_step5">Passo 5: Spalma la Glassa sulla Torta</string>
        <string name="classk_chocolate_step6">Passo 6: Servi e Goditi</string>
        <string name="classk_chocolate_info1">Preriscalda il tuo forno a 350°F (175°C). Ungi e infarina due teglie per torte rotonde da 9 pollici (23 cm).</string>

        <string name="classk_chocolate_info4">In una grande ciotola da impasto, sbatti il burro ammorbidito fino a renderlo cremoso. Setaccia lo zucchero a velo e il cacao in polvere, quindi mescola fino a ottenere un composto omogeneo. Aggiungi il latte e l\'estratto di vaniglia, e continua a sbattere fino a ottenere una glassa liscia e soffice.</string>
        <string name="classk_chocolate_info5">Una volta che le torte si sono raffreddate completamente, spalma uno strato di glassa al cioccolato sulla parte superiore di una delle torte. Posiziona la seconda torta sopra e ricopri la parte superiore e i lati dell\'intera torta con la glassa.</string>
        <string name="classk_chocolate_info6">Taglia e servi la tua classica torta al cioccolato. È deliziosa da sola o con una pallina di gelato! Goditi la tua torta classica al cioccolato fatta in casa!</string>
        <string name="cheesecake_step1">Passo 1: Preriscalda il Forno</string>
        <string name="cheesecake_step2">Passo 2: Prepara la Base</string>
        <string name="cheesecake_step3">Passo 3: Prepara la Crema</string>
        <string name="cheesecake_step4">Passo 4: Cuoci la Cheesecake</string>
        <string name="cheesecake_step5">Passo 5: Raffredda e Metti in Frigorifero</string>
        <string name="cheesecake_step6">Passo 6: Servi</string>
        <string name="cheesecake_info1">Preriscalda il tuo forno a 325°F (160°C).</string>
        <string name="cheesecake_info2">In una ciotola, unisci le briciole di biscotti Graham, 1/4 di tazza di zucchero semolato e il burro fuso. Premi questa miscela saldamente sul fondo di una teglia a cerniera da 9 pollici (23 cm) per creare la base.</string>
        <string name="cheesecake_info3">In una grande ciotola, sbatti il formaggio crema ammorbidito fino a renderlo liscio e cremoso. Aggiungi 1 1/4 di tazze di zucchero semolato e l\'estratto di vaniglia al formaggio crema, e sbatti fino a ottenere un composto omogeneo. Aggiungi gli uova, una alla volta, mescolando solo fino a incorporare ciascuna uova. Fai attenzione a non mescolare troppo.</string>
        <string name="cheesecake_info4">Versa il composto di formaggio crema sulla base nella teglia a cerniera, Batti la teglia sul piano di lavoro qualche volta per eliminare eventuali bolle d\'aria, Cuoci nel forno preriscaldato per circa 45-50 minuti, o finché i bordi sono fissati ma il centro trema leggermente.</string>
        <string name="cheesecake_info5">Togli la cheesecake dal forno e lasciala raffreddare nella teglia su una griglia per circa 10 minuti, Poi, passa un coltello intorno al bordo della teglia per staccare la cheesecake dai lati, Lascia raffreddare completamente la cheesecake e poi mettila in frigorifero per diverse ore o durante la notte per farla rassodare.</string>
        <string name="cheesecake_info6">Servi la tua deliziosa cheesecake semplice o con i tuoi topping preferiti, come composta di frutta, salsa al cioccolato o panna montata. Goditi la tua cheesecake fatta in casa!</string>
        <string name="chocolatecake_step1">Passo 1: Prepara gli Ingredienti</string>
        <string name="chocolatecake_step2">Passo 2: Prepara la Teglia da Forno</string>
        <string name="chocolatecake_step3">Passo 3: Prepara l\'Impasto della Torta</string>
        <string name="chocolatecake_step4">Passo 4: Cuoci la Torta</string>
        <string name="chocolatecake_step5">Passo 5: Prepara la Glassa</string>
        <string name="chocolatecake_step6">Passo 6: Spalma la Glassa sulla Torta</string>
        <string name="chocolatecake_step7">Passo 7: Servi e Goditi</string>
        <string name="chocolatecake_info1">Raccogli tutti gli ingredienti necessari come indicato nella ricetta.</string>
        <string name="chocolatecake_info2">Imburra la teglia da forno con il burro e cospargila di farina o usa carta da forno per evitare che si attacchi.</string>
        <string name="chocolatecake_info3">In una ciotola, unisci 220g di farina, 65g di cacao in polvere, 7.5g di lievito in polvere, 7.5g di bicarbonato di sodio e un pizzico di sale. In un\'altra ciotola, sbatti 2 uova e 350g di zucchero fino a ottenere un composto spumoso. Aggiungi gradualmente 240ml di latte, 120ml di olio vegetale e 2 cucchiaini di estratto di vaniglia al composto di uova e zucchero, mescolando bene. Aggiungi 240ml di acqua bollente e mescola fino a ottenere un impasto liscio; sarà sottile, il che è normale.</string>
        <string name="chocolatecake_info4">Versa l\'impasto nella teglia da forno preparata. Metti la teglia in un forno preriscaldato a 180°C (350°F). Cuoci la torta per circa 30-35 minuti o finché uno stuzzicadenti o un coltello inserito al centro esce pulito. Togli la torta dal forno e lasciala raffreddare nella teglia per alcuni minuti prima di trasferirla su una griglia per raffreddamento completo.</string>
        <string name="chocolatecake_info5">In una piccola pentola, sciogli 225g di burro fino a quando è fuso. Aggiungi gradualmente 250g di zucchero a velo e 85g di cacao in polvere, versando 120ml di latte mentre mescoli. Cuoci la glassa, mescolando fino a quando si addensa e diventa liscia. Toglila dal fuoco e aggiungi 2 cucchiaini di estratto di vaniglia.</string>
        <string name="chocolatecake_info6">Versa la glassa al cioccolato sulla torta raffreddata, spargendola uniformemente.</string>
        <string name="chocolatecake_info7">Lascia raffreddare completamente la torta e far rassodare la glassa prima di tagliarla e servirla. Goditi la tua torta al cioccolato fatta in casa!</string>
        <string name="sugar">Zucchero</string>
        <string name="flour">Farina</string>
        <string name="cocoa">Cacao</string>
        <string name="baking_powder">Lievito in polvere</string>
        <string name="salt">Sale</string>
        <string name="eggs">Uova</string>
        <string name="olive">Olive</string>
        <string name="butter">Burro</string>
        <string name="smetana">Smetana</string>
        <string name="cream">Panna</string>
        <string name="soda">Soda</string>
        <string name="cucumber">Cetriolo</string>
        <string name="tomatoes">Pomodori</string>
        <string name="garlic">Aglio</string>
        <string name="potatoes">Patate</string>
    </resources>